Тестовое задание "Телефонный справочник"
Данный проект реализован на основании фреймворка Symfony2.
Для разработки клиентской части приложения были использованы библиотеки Bootstrap и Jquery
Исходный код приложения загружен в Bitbucket.
Посмотреть можно по ссылке https://bitbucket.org/vhludeev/telephone
Требования. Для корректной работы приложения в системе пользователя должны быть установлены:
1. PHP-5.6
2. MySQL-5.6
3. Composer
4. Git
Для развертывания приложения необходимо выполнить следующее
1. Скачать исходный код из репозитория: git clone git@bitbucket.org:vhludeev/telephone.git
2. перейти в папку проекта: cd telephone/
3. В базе данных Mysql выполнить скрипт init.sql;
4. Выполнить сборку приложения: composer install
5. Во время установки задать параметры подключения к БД
database_host (127.0.0.1):
database_port (null):
database_name (symfony): telephone
database_user (root): {пользователь}
database_password (null): {пароль}
6. Запустить сервер: php app/console server:run
7. Зайти на станицу приложения через браузер: http:localhost:8000/

Данный проект загружен на VPS-сервер. Получить доступ можно перейдя по адресу http://188.166.122.211:9000/
Для развертывания production-окружения была использована статья: http://symfony.com/doc/current/cookbook/deployment/tools.html

Функциональность
Все запросы пользователя обрабатывает контроллер src/AppBundle/Controller/RecordController.php
Проект состоит из двух страниц: страницы со списком записей и страницы редактирования/добавления конкретной записи
Телефонный справочник отсортирован по ФИО
Загрузка улиц в конкретном городе происводится через ajax
В момент сохранения записи происходит валидация данных.
Для надежности валидация введенных значений происходит непосредственно перед сохранением данных.
Проверяется факт заполнения полей, длина полей.
В случае ввода даты, проверяется ввдена ли строка в корректном формате.
Т.к. задание тестовое, в системе не реализована проверка формата номера телефона. Проверяется только длина и факт заполнения.

Примечание.
С фреймворком Symfony работаю впервые.
На основной работе использовался свой собственный фреймворк.
Его я использовать не стал так как он неотделим от приложения, которое на нем развернуто.

